# Trabajo Práctico Final - ARM
## Junio, 2021

Para este trabajo final debíamos realizar un programa escrito en lenguaje ensamblador ARM. En el caso de nuestra cursada, consistió en que permita que el usuario escriba un mensaje, una clave y a elección del usuario si quería codificar o decodificar dicho mensaje. Se nos pedía que el texto que se visualizaba en pantalla siguiera este ejemplo: “hola este mensaje está en texto plano sin encriptar;3;c” en el cual se diferencia el mensaje, la clave y la función de codificar o decodificar separado por un “;”. Dentro de este trabajo desarrollamos y relacionamos varios conceptos vistos a lo largo de la materia tales como operaciones en complemento A2, codificación de caracteres, almacenamiento de datos, desplazamientos, modos de direccionamiento y llamadas a procedimientos e interrupciones.

Para comenzar con el proyecto usamos un código que nos fue dado como ejemplo como base de nuestro trabajo. En el mismo se encontraban unas definiciones de datos y un modelo de código para leer el input ingresado por un usuario. A partir de esto comenzamos a programar las diferentes subrutinas que se debían implementar, las cuales las principales fueron: 
* extraerMensaje: Recorre el dato inputUsuario y va guardando los caracteres en un dato .asciz llamado mensaje hasta que llega al primer ‘;’, la subrutina deja de iterar y termina. Su parámetro input es la dirección de memoria del dato inputUsuario en r1 y su parámetro output es la longitud del mensaje que queda en r0. 
* extraerClave: Recorre el lugar del inputUsuario dónde está la clave y de la misma forma que se guarda el mensaje guarda la clave en el dato .asciz nombrado claveAsciz. Sus parámetros input son la dirección de memoria del dato inputUsuario en r1 y la longitud del mensaje en r0. 
* extraerOpcion: Va al último byte de inputUsuario, resta un byte hasta encontrar el carácter ‘c’ o ‘d’ y guarda ese byte en el registro r1. Sus parámetros input son la dirección de memoria del dato inputUsuario en r1 y la longitud del mensaje en r0, y su parámetro output es r1. 
* codificar: Recorre cada carácter del mensaje, le suma la clave (excepto los espacios), en caso de que el carácter ya no sea una letra después de la suma se le resta 26 las veces que sea necesarias para que sea una letra, y va guardando el carácter codificado en el dato mensaje hasta llegar al final del mensaje. Sus parámetros input en r0 la clave y en r1 la dirección de memoria del dato mensaje. 
* decodificar: Recorre el mensaje y compara los 4 bytes de la palabra clave con el mensaje, si no encuentra que esa palabra esté en el mensaje lo codifica con una clave igual a 1 y compara de nuevo, así sucesivamente hasta que encuentra la palabra clave y se queda con ese mensaje y clave que hizo que logre encontrar el mensaje original. Su parámetro input es la palabra clave en r1 y su parámetro output es la clave que se usó para decodificar que queda en r0.

En todas ellas tomamos en cuenta y determinamos, en caso de existir, los parámetros input y los parámetros output, el inicio y el fin de cada una.  Dentro de cada subrutina, además, preservamos en la pila los valores que no queríamos perder, pero no utilizamos en ese momento. Luego apuntamos y guardamos direcciones en los registros de input para poder armar el ciclo de dicha subrutina dentro de la cual realizamos comparaciones o distintas instrucciones aritméticas tales como suma, resta y división. Para el caso de la división, apelamos a las guías que nos brindaron los docentes ya que de por sí es una operación compleja para el lenguaje.   

Los principales problemas se encontraron al momento de combinar todo lo programado hasta ese momento para ser utilizado en las dos más importantes subrutinas del proyecto: la codificación y decodificación del mensaje.

Una vez que logramos hacer todas las subrutinas que necesitábamos, en el main utilizamos todas las subrutinas mencionadas para cumplir nuestro objetivo. Para empezar, se imprime un mensaje que le indica al usuario que debe ingresar el input en minúsculas. Luego llama a 4 subrutinas seguidas, leerInput, extraerMensaje, extraerClave y extraerOpcion, en el orden en que se nombraron. Se hace la condición de si la opción es ‘c’, si esto se cumple va a llamar a convertirAsciiAEntero para convertir el contenido de claveAsciz a entero y con ese número va a codificar el mensaje, en caso contrario salta a la condición de si la opción es ‘d’ y si tampoco lo es salta a finalizar el programa. Luego de codificar, va a imprimir el mensaje codificado y va a llamar a convertirEnteroAAscii para convertir la cantidad de caracteres procesados a ascii y así poder imprimirlos en pantalla, una vez hecho esto salta a finalizar y termina el programa. En caso de que la opción sea ‘d’ decodifica el mensaje gracias a la palabra clave ingresada por el usuario, imprime "Mensaje: " con el mensaje decodificado, llama a convertirEnteroAAscii para convertir en ascii la clave que se usó para decodificar el mensaje, y poder mostrarla por pantalla, y por último entra en la etiqueta finalizar y termina el programa. 

Para concluir, en el desarrollo de este trabajo se aprendió mucho más sobre el manejo de los ascii, los datos que se almacenan en los registros, la pila, la llamada de subrutinas y la llamada a interrupciones del sistema. 
